<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <array name="wmerki">
        <item>"{\"id\":\"1\",\"short_name\":\"Р\",name:\"Рост\",description:\"Измеряют по вертикали расстояние от пола до верхушечной точки.\"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"2\",\"short_name\":\"Ог3\",name:\"Обхват груди третий\",description:\"Лента должна проходить горизонтально вокруг туловища через выступающие точки грудных желёз и замыкаться на правой стороне груди. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"3\",\"short_name\":\"Об\",name:\"Обхват бёдер с учётом выступа живота\",description:\"Ленту накладывают на ягодичные точки. Лента должна проходить горизонтально вокруг туловища, спереди по гибкой пластине, приложенной вертикально к животу для учёта выступа живота, и замыкаться на правой стороне туловища. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"4\",\"short_name\":\"Сш\",name:\"Полуобхват шеи\",description:\"Ленту нижним краем накладывают непосредственно над шейной точкой. Сбоку и спереди лента должна проходить по основанию шеи, касаясь нижним краем ключичных точек, и замыкаться над ярёмной впадиной. Мерка вводится в половинном значении. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"5\",\"short_name\":\"Сг1\",name:\"Полуобхват груди первый\",description:\"Ленту накладывают на лопатки. По спине лента должна проходить горизонтально, касаясь верхним краем задних углов подмышечных впадин, прижимая жировые складки, затем по подмышечным впадинам. Спереди лента должна проходить над основанием грудных желёз и замыкаться на правой стороне груди. Мерка вводится в половинном значении. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"6\",\"short_name\":\"Сг2\",name:\"Полуобхват груди второй\",description:\"Ленту накладывают на лопатки. По спине лента должна проходить горизонтально, касаясь верхним краем задних углов подмышечных впадин, прижимая жировые складки, затем по подмышечным впадинам в плоскости косого сечения. Спереди лента должна проходить через выступающие точки грудных желёз и замыкаться на правой стороне груди. Мерка вводится в половинном значении. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"7\",\"short_name\":\"Ст\",name:\"Полуобхват талии\",description:\"Лента должна проходить горизонтально вокруг туловища на уровне линии талии. Мерка вводится в половинном значении. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"8\",\"short_name\":\"Сб\",name:\"Полуобхват бёдер с учётом выступа живота\",description:\"Измеряют полный обхват бёдер. Ленту накладывают на ягодичные точки. Лента должна проходить горизонтально вокруг туловища, спереди по гибкой пластине, приложенной вертикально к животу для учёта выступа живота, и замыкаться на правой стороне туловища. Мерка вводится в половинном значении. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"9\",\"short_name\":\"Вг\",name:\"Высота груди\",description:\"Измеряют от точки основания шеи до выступающей точки грудной железы. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"10\",\"short_name\":\"Дт.п\",name:\"Длина переда до талии\",description:\"Измеряют от точки основания шеи через выступающую точку грудной железы и далее вниз до талии. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"11\",\"short_name\":\"Шг\",name:\"Ширина груди\",description:\"Измеряют над основанием грудных желёз между вертикалями, проведенными вверх от передних углов подмышечных впадин. Лента должна лежать горизонтально, непосредственно над линией обхвата груди первого. Мерка вводится в половинном значении. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"12\",\"short_name\":\"Цг\",name:\"Расстояние между выступающими точками грудных желёз\",description:\"Лента должна лежать горизонтально. Мерка вводится в половинном значении. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"13\",\"short_name\":\"Дт.с\",name:\"Длина спины до талии\",description:\"Измеряют от линии талии до шейной точки вдоль позвоночника через тонкую пластину, наложенную на выступающие точки лопаток. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"14\",\"short_name\":\"Вп.к\",name:\"Высота плеча косая\",description:\"Измеряют по кратчайшему расстоянию от пересечения линии талии с позвоночником до плечевой точки. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"15\",\"short_name\":\"Шс\",name:\"Ширина спины\",description:\"Измеряют по лопаткам между задними углами подмышечных впадин непосредственно над линией обхвата груди первого и второго. Лента должна лежать горизонтально. Мерка вводится в половинном значении. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"16\",\"short_name\":\"Цл\",name:\"Расстояние между лопатками\",description:\"Измеряют по прямой между выступающими точками лопаток. Мерка вводится в половинном значении. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"17\",\"short_name\":\"Дб\",name:\"Длина бока\",description:\"Измеряется на спине от верхнего края линейки, подложенной под мышку, до линии талии. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"18\",\"short_name\":\"Пк\",name:\"Положение корпуса\",description:\"Измеряют двумя взаимно перпендикулярными линейками по горизонтали от шейной точки до вертикальной плоскости, касательной к наиболее выступающим точкам обеих лопаток. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"19\",\"short_name\":\"Шп\",name:\"Ширина плечевого ската\",description:\"Измеряют от точки основания шеи посередине плечевого ската до плечевой точки. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"20\",\"short_name\":\"Др.1с\",name:\"Длина рукава\",description:\"Измеряют от плечевой точки до первого сустава большого пальца. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"21\",\"short_name\":\"Оп.в\",name:\"Обхват плеча в верхней части\",description:\"Измеряют перпендикулярно оси плеча. Верхний край ленты должен касаться заднего угла подмышечной впадины. Лента должна замыкаться на наружной поверхности руки. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"22\",\"short_name\":\"Озап\",name:\"Обхват запястья\",description:\"Измеряют перпендикулярно оси предплечья, по лучезапястному суставу, через головку локтевой кости. Лента должна замыкаться на наружной поверхности руки. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"23\",\"short_name\":\"Дсб\",name:\"Расстояние от линии талии до пола сбоку\",description:\"Измеряют от точки высоты линии талии по боковой поверхности бедра через наиболее выступающую область бедра и далее вертикально до пола. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"24\",\"short_name\":\"Дсп\",name:\"Расстояние от линии талии до пола спереди\",description:\"Измеряют от линии талии через наиболее выступающую точку живота и далее вертикально до пола. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"25\",\"short_name\":\"Дт.к\",name:\"Расстояние от линии талии до колена\",description:\"Измеряют от линии талии до коленной точки. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"26\",\"short_name\":\"Ок\",name:\"Обхват колена\",description:\"Лента должна проходить по подколенной ямке, через коленную точку и замыкаться спереди. Нога должна быть согнута под углом 90 градусов. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"27\",\"short_name\":\"Вс\",name:\"Высота сидения\",description:\"Измеряют по боку от линии талии до горизонтальной плоскости сидения. Измеряемая должна сидеть на стуле с плоским твёрдым сидением. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"28\",\"short_name\":\"Обед\",name:\"Обхват бедра\",description:\"Лента должна проходить горизонтально вокруг бедра, касаясь верхним краем подъягодичной складки, и замыкаться на наружной поверхности бедра. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"29\",\"short_name\":\"Дсз\",name:\"Расстояние от линии талии до пола сзади\",description:\"Измеряют сзади от линии талии через выступающие точки ягодиц и далее по вертикали до пола. \"}"</item>
    </array>
    <array name="mmerki">
        <item>"{\"id\":\"1\",\"short_name\":\"Р\",name:\"Рост\",description:\"Измеряют по вертикали расстояние от пола до верхушечной точки. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"2\",\"short_name\":\"Ог3\",name:\"Обхват груди третий\",description:\"Лента должна проходить горизонтально вокруг туловища через сосковые точки и замыкаться на правой стороне груди. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"3\",\"short_name\":\"От\",name:\"Обхват талии\",description:\"Лента должна проходить горизонтально вокруг туловища на уровне линии талии. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"4\",\"short_name\":\"Сш\",name:\"Полуобхват шеи\",description:\"Измеряют полный обхват шеи. При снятии измерений измерительная лента проходит вокруг основания шеи, сзади она располагается над седьмым шейным позвонком, сбоку и спереди по основанию шеи, снятие мерки заканчивается спереди. Мерка вводится в половинном значении. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"5\",\"short_name\":\"Сг1\",name:\"Полуобхват груди первый\",description:\"Измеряют полный обхват груди. Ленту накладывают на лопатки. По спине лента должна проходить горизонтально, касаясь верхним краем задних углов подмышечных впадин, затем по подмышечным впадинам. Спереди лента должна проходить над основанием грудных желёз и замыкаться на правой стороне груди. Мерка вводится в половинном значении. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"6\",\"short_name\":\"Сг2\",name:\"Полуобхват груди второй\",description:\"Измеряют полный обхват груди. Ленту накладывают на лопатки. По спине лента должна проходить, горизонтально касаясь верхним краем задних углов подмышечных впадин, затем по подмышечным впадинам в плоскости косого сечения. Спереди лента должна проходить через сосковые точки и замыкаться на правой стороне груди. Обхваты груди первый и второй следует измерять один за другим, не допуская сдвига измерительной ленты. Мерка вводится в половинном значении. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"7\",\"short_name\":\"Ст\",name:\"Полуобхват талии\",description:\"Измеряют полный обхват талии. Лента должна проходить горизонтально вокруг туловища на уровне линии талии. Мерка вводится в половинном значении. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"8\",\"short_name\":\"Сб\",name:\"Полуобхват бёдер\",description:\"Измеряют полный обхват бёдер. Ленту накладывают на ягодичные точки. Лента должна проходить горизонтально вокруг туловища, спереди - по гибкой пластине приложенной вертикально к животу для учёта выступа живота и замыкаться на правой стороне туловища. Мерка вводится в половинном значении. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"9\",\"short_name\":\"Вг\",name:\"Высота груди\",description:\"Измеряют от точки основания шеи до сосковой точки. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"10\",\"short_name\":\"Дт.п\",name:\"Длина талии спереди\",description:\"Измеряют от точки основания шеи, через сосковую точку и далее вниз до линии талии. Высоту груди и длину талии спереди следует измерять непосредственно одну за другой. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"11\",\"short_name\":\"Шг\",name:\"Ширина груди\",description:\"Измеряют между передними углами подмышечных впадин. Лента должна проходить горизонтально непосредственно над линией обхвата груди первого. Записывается половинное значение. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"12\",\"short_name\":\"Цг\",name:\"Расстояние между выступающими точками грудных желёз\",description:\"Измеряют между сосковыми точками. Лента должна лежать горизонтально. Записывается половинное значение. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"13\",\"short_name\":\"Впр.з\",name:\"Высота проймы сзади\",description:\"Расстояние от шейной точки до линии обхватов груди первого и второго с учётом выступа лопаток. Измеряют от шейной точки до верхнего края гибкой пластины. Пластина должна касаться верхним краем меток, фиксирующих на лопатках линию обхвата груди первого. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"14\",\"short_name\":\"Дт.с\",name:\"Длина спины до талии\",description:\"Измеряют от линии талии до шейной точки вдоль позвоночника через тонкую пластину шириной до 2 см, наложенную на выступающие точки лопаток. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"15\",\"short_name\":\"Вп.к\",name:\"Высота плеча косая\",description:\"Измеряют по кратчайшему расстоянию от пересечения линии талии с позвоночником до плечевой точки \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"16\",\"short_name\":\"Шс\",name:\"Ширина спины\",description:\"Измеряют по лопаткам между задними углами подмышечных впадин непосредственно над линией обхвата груди первого и второго. Лента должна лежать горизонтально. Записывается половинное значение. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"17\",\"short_name\":\"Шп\",name:\"Ширина плечевого ската\",description:\"Измеряют от точки основания шеи посередине плечевого ската до плечевой точки. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"18\",\"short_name\":\"Пк\",name:\"Положение корпуса\",description:\"Измеряют двумя взаимно перпендикулярными линейками по горизонтали от шейной точки до вертикальной плоскости, касательной к наиболее выступающим точкам обеих лопаток. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"19\",\"short_name\":\"Др.1с\",name:\"Длина рукава\",description:\"Измеряют от плечевой точки до первого сустава большого пальца. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"20\",\"short_name\":\"Оп.в\",name:\"Обхват плеча\",description:\"Измеряют перпендикулярно оси плеча. Верхний край ленты должен касаться заднего угла подмышечной впадины. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"21\",\"short_name\":\"Озап\",name:\"Обхват запястья\",description:\"Измеряют перпендикулярно оси предплечья по лучезапястному суставу, через головку локтевой кости. Лента должна замыкаться на наружной поверхности руки. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"22\",\"short_name\":\"Дсб\",name:\"Расстояние от линии талии до пола сбоку\",description:\"Измеряют от точки высоты линии талии по боковой поверхности бедра через наиболее выступающую область бедра и далее вертикально до пола. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"23\",\"short_name\":\"Дсп\",name:\"Расстояние от линии талии до пола спереди\",description:\"Измеряют от линии талии через наиболее выступающую точку живота и далее вертикально до пола. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"24\",\"short_name\":\"Обед.\",name:\"Обхват бедра\",description:\"Лента должна проходить горизонтально вокруг бедра, касаясь верхним краем подъягодичной складки, и замыкаться на наружной поверхности бедра. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"25\",\"short_name\":\"Дш\",name:\"Длина шага\",description:\"Длина ноги по внутренней поверхности. Измеряют по внутренней поверхности ноги от промежности до пола при слегка расставленых ногах. \"}"</item>
        <item>"{\"id\":\"26\",\"short_name\":\"Вс\",name:\"Высота сидения\",description:\"Расстояние от линии талии до плоскости сидения. Измеряют по боку от линии талии до горизонтальной плоскости сидения. Измеряемый должен сидеть на стуле с плоским твёрдым сидением. \"}"</item>
    </array>
    <array name="m2p">
        <item>"{\"prod_id\":\"1\", \"merka_id\":\"7\"}"</item>
        <item>"{\"prod_id\":\"1\", \"merka_id\":\"8\"}"</item>
        <item>"{\"prod_id\":\"1\", \"merka_id\":\"13\"}"</item>
        <item>"{\"prod_id\":\"1\", \"merka_id\":\"23\"}"</item>
        <item>"{\"prod_id\":\"1\", \"merka_id\":\"24\"}"</item>
        <item>"{\"prod_id\":\"1\", \"merka_id\":\"29\"}"</item>
        <item>"{\"prod_id\":\"2\", \"merka_id\":\"7\"}"</item>
        <item>"{\"prod_id\":\"2\", \"merka_id\":\"8\"}"</item>
        <item>"{\"prod_id\":\"2\", \"merka_id\":\"23\"}"</item>
        <item>"{\"prod_id\":\"2\", \"merka_id\":\"25\"}"</item>
        <item>"{\"prod_id\":\"2\", \"merka_id\":\"26\"}"</item>
        <item>"{\"prod_id\":\"2\", \"merka_id\":\"27\"}"</item>
    </array>
</resources>